{
    "quizzes": [
        {
            "title": "HTML",
            "icon": "./assets/img/icon-html.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "¿Qué significa HTML?",
                    "options": [
                        "Hyper Trainer Marking Language",
                        "Hyper Text Marketing Language",
                        "Hyper Text Markup Language",
                        "Hyper Text Markup Leveler"
                    ],
                    "answer": "Hyper Text Markup Language"
                },
                {
                    "question": "¿Qué etiqueta HTML se utiliza para crear un hipervínculo?",
                    "options": [
                        "<hyperlink>",
                        "<link>",
                        "<a>",
                        "<href>"
                    ],
                    "answer": "<a>"
                },
                {
                    "question": "¿Qué etiqueta se utiliza para mostrar imágenes en HTML?",
                    "options": [
                        "<img>",
                        "<image>",
                        "<src>",
                        "<pic>"
                    ],
                    "answer": "<img>"
                },
                {
                    "question": "¿Qué atributo se utiliza para proporcionar la ruta de una imagen en la etiqueta <img>?",
                    "options": [
                        "link",
                        "src",
                        "href",
                        "url"
                    ],
                    "answer": "src"
                },
                {
                    "question": "¿Qué etiqueta HTML se utiliza para crear una lista desordenada?",
                    "options": [
                        "<ul>",
                        "<ol>",
                        "<list>",
                        "<li>"
                    ],
                    "answer": "<ul>"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "CSS",
            "icon": "./assets/img/icon-css.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "¿Qué significa CSS?",
                    "options": [
                        "Colorful Style Sheets",
                        "Computer Style Sheets",
                        "Cascading Style Sheets",
                        "Creative Style Sheets"
                    ],
                    "answer": "Cascading Style Sheets"
                },
                {
                    "question": "¿Qué propiedad se utiliza para cambiar el color de fondo de un elemento?",
                    "options": [
                        "color",
                        "bgcolor",
                        "background-color",
                        "background"
                    ],
                    "answer": "background-color"
                },
                {
                    "question": "¿Cómo se aplica un estilo a todos los elementos <a>?",
                    "options": [
                        "a { }",
                        ".a { }",
                        "#a { }",
                        "all.a { }"
                    ],
                    "answer": "a { }"
                },
                {
                    "question": "¿Qué propiedad se utiliza para cambiar la fuente de un elemento?",
                    "options": [
                        "font-style",
                        "text-style",
                        "font-family",
                        "typeface"
                    ],
                    "answer": "font-family"
                },
                {
                    "question": "¿Cómo se selecciona un elemento con el nombre de clase 'container'?",
                    "options": [
                        ".container",
                        "#container",
                        "container",
                        "*container"
                    ],
                    "answer": ".container"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "JavaScript",
            "icon": "./assets/img/icon-js.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "¿Cómo se llama a una función llamada 'myFunction'?",
                    "options": [
                        "call function myFunction()",
                        "call myFunction()",
                        "myFunction()",
                        "execute myFunction()"
                    ],
                    "answer": "myFunction()"
                },
                {
                    "question": "¿Cómo se escribe una declaración IF para ejecutar un código si 'i' NO es igual a 5?",
                    "options": [
                        "if (i <> 5)",
                        "if i =! 5 then",
                        "if (i != 5)",
                        "if i not = 5"
                    ],
                    "answer": "if (i != 5)"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es la forma correcta de escribir un comentario en JavaScript?",
                    "options": [
                      "'Hello World'",
                      "//Hello World",
                      "<!--Hello World-->",
                      "/* Hello World */"
                    ],
                    "answer": "//Hello World"
                },
                {
                    "question": "¿Como se le asigna un valor a una variable en JavaScript?",
                    "options": [
                        "-",
                        "*",
                        "=",
                        "x"
                    ],
                    "answer": "="
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es la forma correcta de escribir un objeto en JavaScript?",
                    "options": [
                        "const person = {firstName: 'Cristian', lastName: 'Romero'};",
                        "const person = {firstName = 'Cristian', lastName = 'Romero'};",
                        "const person = (firstName: 'Cristian', lastName: 'Romero');",
                        "const person = (firstName = 'Cristian', lastName = 'Romero');"
                    ],
                    "answer": "const person = {firstName: 'Cristian', lastName: 'Romero'};"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "GitHub",
            "icon": "./assets/img/icon-github.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "¿Qué es GitHub?",
                    "options": [
                        "Un lenguaje de programación",
                        "Un sistema operativo",
                        "Una plataforma para control de versiones y colaboración",
                        "Un navegador web"
                    ],
                    "answer": "Una plataforma para control de versiones y colaboración"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es el comando para clonar un repositorio desde GitHub?",
                    "options": [
                        "git init",
                        "git clone",
                        "git fork",
                        "git commit"
                    ],
                    "answer": "git clone"
                },
                {
                    "question": "¿Qué es un 'pull request' en GitHub?",
                    "options": [
                        "Una solicitud para clonar un repositorio",
                        "Una solicitud para eliminar un repositorio",
                        "Una solicitud para revisar y fusionar cambios en un repositorio",
                        "Una solicitud para crear un nuevo repositorio"
                    ],
                    "answer": "Una solicitud para revisar y fusionar cambios en un repositorio"
                },
                {
                    "question": "¿Cómo se llama el archivo que se utiliza para describir un proyecto en GitHub?",
                    "options": [
                        "README.md",
                        "PROJECT.md",
                        "DESCRIPTION.md",
                        "OVERVIEW.md"
                    ],
                    "answer": "README.md"
                },
                {
                    "question": "¿Qué comando se utiliza para enviar cambios locales a un repositorio remoto en GitHub?",
                    "options": [
                        "git push",
                        "git pull",
                        "git merge",
                        "git fetch"
                    ],
                    "answer": "git push"
                }
            ]
        }
    ]
}